運動小型整合及發展

有D長

我見今日最多既post就是話見過今日既事之後要同勇武割席，覺得好暴力云云
又話運動就黎輸
唔會話佢地都係三/五毛，但內文都只係講得出眼看很暴力，未有指出主要既問題

我知會比人話我係冷氣軍師，無上前線既冇資格講
但政治運動並唔係以武制暴，必須要配合政治智慧

以下幾樣係常比人忘記/攻擊既地方，希望大家可以
會分開以下幾樣逐一講:

1) 運動失焦
五大訴求變得流於口號叫陣
「光復香港，時代革命」的確能加強人既歸屬感，但漸漸變成行動代號。
係作出快閃不合作運動既時候叫會令到受影響唔係跟足運動既市民反感。
「光復香港，時代革命」呢個口號未必入屋，但要運動成功，入屋得到市民支持係必須。
大家叫口號係可以，但要切忌不離開由五大訴求而來，除左係比政權知道我地係目標明確，亦都可以時常提醒自己既初衷，可以減少被五毛帶風向。
運動目的：以反送中運動為大前提，因應發展引申出五大訴求。

2) 運動令民意改變？
首先大家一定要明白，民意係重要的。以民意為基礎先可以爭取成功既籌碼。
你試諗下係無民意既支持下，會唔會有各區咁多既街坊挺身而出，係冇任何裝備既情況下係自己區份行到咁前？
但點樣先唔會減低民意，幾時先需要割席？我再分開以下幾樣：

- 罷工
今次既大罷工雖然未能夠係全民自願，但影響力絕對唔細。亦都比抗爭者知道機場既重要性。
大罷工唔會係一日就能夠成事，你有冇見過任何公司既工會行動係一日就迫到公司跪低？
罷工雖然係基本法既權利，但絕對唔係係又罷，唔係又罷。係適當既時候罷先會有響應，同時可以減少部份被罷市民既反感。

- 不合作運動(包括塞鐵塞路)
同大罷工一樣，絕對唔係日日都要塞，市民會攰，抗爭者都係攰。
亦都有一點好需要大家一齊合作，就係發動不合作運動既時候除左要Be Humble，亦都要be claim。
並唔係所有市民都知道同體諒政治事件，大家亦都唔需要執著於口角之爭，激起對方既情緒唔會令對方認同，相反要既係對方體諒我地。
最簡單既做法就係第一句就：對唔住/唔好意思阻到你返工。一定要控制自己既情緒，一爭執對方好易出手。

- 攻擊紀律部隊宿舍
我建議係要立即停止。呢個做法係好大機會令到其他紀律部隊都反感。
高空襲物攻擊示威者係佢地犯法，但其他既係冇罪。
呢個做法好危險，係煽動下好容易演變成攻擊其他市民。

需唔需要割席？
我反而想問返警察濫暴停止左未？
警黑合作有回應未？
五大訴求有回應未？
一班香港市民，有學生，有成年人，有男有女，以犧牲前途作為賭注為香港人將來付出，你覺得要割席未？如果要既請重溫反送中直至而家既事同埋721元朗暴力事件，你或者能夠理解示威者既憤怒。今晚甚至連北角都差d有類似元朗既翻版發生。好彩既係今天示威者成功反抗。
大家需要知道面對緊既係政權同埋佢既機器，佢地有係無限既人力物力，請你時刻保持頭腦清醒，唔好比人帶風。

發展

而家係事態發展我諗已經大大超出政府提出修例預計既反對力量，對於佢地變得完全不可控，可控既只有警隊。
對於好多市民黎講更加係由天謊夜談變成歷歷在目。
但無論向任何方向發展，都係好似林鄭所講要市民埋單，但要有能力解決件事既唔係任何個人或者黨派，主動權仍然係政府。

比抗爭者既忠告
1) 唔好比仇恨蒙蔽你
五大訴求先係目的，任何形式既抗爭都應該要有目標，失去目標既抗爭會變成失控。失去理智既行為後果會好嚴重，而你唔會從中得到任何野。以行公義之名既時候請緊記你既初衷，政權都係等待你既失焦，失控。
千萬唔好比你自己迷失，時刻保持腦袋清醒，係前線既時候唔會人叫就去做咩，進退有時。

2) 並非唔贊成你既人就係敵人
唔需要對唔贊成行為/唔表態既人抱有敵意，佢地只係人生既價值觀未必相同，但佢冇對你做出傷害既事。Be Humble, Be claim

3) 人會習慣
係當612 既時候發放催淚彈既時候全城嘩然，到今時今日已經發放左最少1000粒。事實話比我地知人會習慣不公義既事，但唔好令佢變成習慣。

同樣地，人係會慢慢習慣不合作運動同埋罷工，一開始個反彈可能會好大，覺得阻住佢地返工。但過多次之後佢地就會慢慢習慣。都係果句，唔好令佢變成習慣。

今日即三罷其實係唔差

只係比政府冷處理下想減少商家對罷工既恐懼

字太多就無人睇

自推